[風向問題]民意有逆轉嗎？

呢篇野講嘅唔係後生仔（深黃），強硬支持政府人士（深藍）嘅立場態度，更多嘅係化表中立/遊離人士嘅立場

由7月1 衝立會雖然有部分人係唔同意但都表示理解，所以7 月1嘅衝擊民意都無點大逆轉

但714 新城市之役，要嘉許一下當日嘅指揮官
因為大部分民意都傾倒向示威者嗰邊

點解？
第一：離開現場嘅問題

首先，我地可以睇下警察點樣回應議員嘅問題。
泛民議員問到示威者應該點樣離開？兩位警務人員作出咗以下回應

陳警司：你邊道黎就邊道走！（但警方嗰時已經封剩沙田港鐵站，簡單黎講只可以由沙田站離開，而大批示威者係未知道及後沙田站都封埋）。

另一位鬼佬指揮官（譚文豪議員問）：可以由新城市入沙田港鐵站離開。

睇過直播嘅人都知，警方一邊叫人撒，一邊人牆封住沙田站。
睇直播嘅市民心水清嘅就會問，你又話畀人走，但做咩同時封住沙田站呢？用意係咩呢？

第二：入新城市「執法」
眾所週知，新城市入面本來就唔算多示威者，更多嘅係週日一眾家庭食緊晚餐，佢地可能由電話見到外面情況，但正正係見到外面嘅情況先會決定留喺新城市入面，咁樣先至係最安全。

萬萬估唔到嘅係

警方進一步包圍示威人士，示威人士進入新地市廣場，警方亦跟埋入去新城市進行大搜捕。喺警方入新城市捉人嗰一刻已經輸咗！輸咗喺邊？輸咗喺第一點，講俾示威者嘅退路變成絕路係每個睇live嘅人都見到，市民仲點樣繼續相信出爾反爾嘅警方？

但係未輸得徹底
邊一刻輸得徹底呢？

係警察入去對住所有人嘅態度同執法嘅手法，大批警員入到去，一直以黎受到嘅壓力可以喺呢個鬥獸場得以發洩。對無論年青人，小童甚至老人家不停指罵及恐嚇。唔少小童受驚大喊，又有老人家驚到入廁所唔敢出黎，更有老人家被揮動嘅警棍而擊倒受傷。更可怕嘅係所有年青人及成年人都被視作示威者對待，有打、有鬧、有推亦有撞。去到呢刻警察已經輸晒佢地一直以來建立嘅珍貴形象。

雙方怕民意逆轉都係考慮到 警方vs示威者 雙方嘅武力水平
但警方可能無諗到香港人最介意嘅係無辜嘅人受害，尤其是老人家同小朋友！2014雨傘運動民意逆轉就係因為長期影響到啲無辜嘅人（打工仔），講到底都係一份同理心

大家可以講下今日番工番學聽到嘅人點評論呢件事

磚：
啲警察係咪傻咗？入商場捉人？
有無搞錯呀？封站？啲途人點走？
佢地唔知咩叫危險架咩？人踩人點算？
小朋友同老人家又唔係示威者，做咩喝佢地？係咪癲咗呀班差佬

10 個有10 個都好反感尋日警方清場行動

指揮官，如果我係你就諗下721 點收科
1. 721 正正就係針對警隊
2. 遊行路線去番港人熟悉嘅港島區
3.最後當然唔少得指揮官714呢個完美助攻同警員嘅配合

係呢個致命嘅組合上，我除咗恭喜都唔知講乜好